疫苗三巨頭身家逾150億 港商染指針藥「為富不仁狂於犬」

2018年07月23日

疫苗三巨頭身家逾150億
港商染指針藥「為富不仁狂於犬」

■疫苗之王高俊芳的媳婦被揭發過着奢華生活，坐直升機出入。互聯網

【黑心企業】

「10年後再回首，他們手中已經掌握了中國疫苗的半壁江山——最大的乙肝疫苗企業、最大的流感疫苗企業、第二大水痘疫苗企業、第二和第四大狂犬病疫苗企業……」長生生物驚爆疫苗造假事件，牽出內地高俊芳、韓剛君與杜偉民三大「疫苗之王」鮮為人知的發迹史。

3人的共通點就是瞄準老牌疫苗國企，然後低價收購、包裝上市。儘管公司先後發生多宗疫苗造假、嬰兒注射疫苗死亡事件，都無損他們的發達之路，其中深圳康泰股權幾經變更，成就了擁有香港身份證的隱形富豪杜偉民。難怪有人慨嘆：「為富不仁，疫苗之王狂於犬！」

昨日內地自媒體「獸爺」一篇《疫苗之王》文章，將疫苗造假事件推向高潮。疫苗三巨頭被揭分別涉偷工減料、弄虛作假、疫苗抗原含量低、「針」死BB事件，但「他們生產的疫苗，每天都源源不斷，注入你和你孩子的身體中」。

疫苗三巨頭高俊芳、韓剛君和杜偉民曾是長生生物的股東，2003年底，3人合謀以低價將東北老國企長生生物私有化；2007年韓和杜將手上股份賣給高，讓其成為公司控制人，當時企業估值1.2億元人民幣（約1.4億港元）。

■高俊芳媳婦在社交網站上載不少名牌產品的相片。

月薪$7,000 投資4,640萬

長生生物2015年借殼上市時，市值已高達55億元（約64億港元）；2017年，胡潤富豪排行榜中，高氏家族以51億元人民幣（約60億港元）位列第820位。64歲的高俊芳在公司上市時，其月薪為6,000元人民幣（約7,000港元），她入股長生生物的4,000多萬人民幣（約4,640萬港元）的錢從何來？她說自資200萬元人民幣（約232萬港元），餘下資金一時說來自親友，一時說銀行貸款。

在出售長生生物賺到第一桶金後，來自河南開封和江西省衞生防疫站員工的韓剛君和杜偉民，把目光轉向常州延申，兩人以2,000多萬元人民幣（約2,320萬港元）買下其九成股權，將其重組成江蘇延申，擬包裝上市。其生產的狂犬疫苗被揭造假，18萬份疫苗流入全國21個省市，全部被注射入人體，北大醫學部專家曾用「殺人」形容事件。

最終江蘇延申上市不果，公司被罰款300萬元人民幣（約345萬港元），但韓、杜兩人絲毫無損，公司業務蒸蒸日上，很快成為全國最大的流感疫苗供應商和第四大狂犬病疫苗公司。而早在2007年持有香港身份證的杜，於2009年出售其延申股份，套現兩億元人民幣（約2.3億港元）。

8嬰打針亡 官方稱偶合

原來在延申捲入假疫苗醜聞之際，杜偉民在2008年開始悄無聲息地買下深圳康泰生物大部份股份，控制了這間全國最大的乙肝疫苗生產商，為上市鋪路。但2013年底短短10天裏，全國有8名新生嬰兒在接種康泰的乙肝疫苗後死亡，事件震驚全國；官方稱案件是偶合性死亡，疫苗質量沒有問題。2015年，國家食品藥品監督管理局藥品審議中心副主任尹紅章被揭收受杜47萬元人民幣（約54萬港元），但無阻康泰上市。

2016年康泰上市，市值從杜收購時的6億元人民幣（約7億港元）飆升到現在的400億元人民幣（約464億港元）。去年胡潤富豪排行榜中，杜以73億元人民幣（約85億港元）位列第559位。韓剛君持有的延申雖沒能上市，但公司淨利潤早年已達8,400萬元人民幣（約9,744萬港元）。

在疫苗銷售過程中，三巨頭企業均涉多宗造假和行賄。據第三方軟件統計，涉及長生生物的法律文書中，貪污賄賂類案件最多，數量為20宗。昨日更有媒體揭發高俊芳媳婦周身名牌，坐直升機出入，過着奢華生活。然而疫苗三巨頭至今仍屹立不倒。

上一則
上一則
網站推薦港私家醫生

下一則
下一則
屢獲國家領導人「加持」

網站推薦港私家醫生

屢獲國家領導人「加持」

毒奶粉幫兇成疫苗安全總監

結石寶寶掀搶購奶粉潮

【強國疫苗造假】李克強深夜再發批示徹查 新華社：讓違法者傾家蕩產

【強國疫苗造假】長春長生涉12賄賂案 醫院每支水痘針受賄$8

【強國疫苗造假】李克強下令停產、調查 長生生物急停牌

上市巨企造假黑心疫苗騙神州家長南下搶針 香港嚴陣以待

明明係新移蝗

港乜柒商？

個妓者痴LUN線既？

支國做假第一日知咩，要買都係買鬼佬野嫁啦
啲支國人成日話強大，做假係幾強大既

報紙佬唔敢得罪大陸同港共

成個亞洲都係咁玩, 有錢賺就係一切, 唔通真心為其他人好咩
西方就調返頭, 平民有咩事可以隨事告上法庭等廠商賠到仆街

03年沙士時, 支那官員都講香港死1百幾十人算什麼? 不要搞壞經濟麻

大陸都仇富

中国模式不嬲先進
應該引入香港啦

一早話關佔中事啦

中國又贏

一睇就知港豬第一洗腦維撚党報出手做野啦！！！

慣常妓倆：

1. 先切割不關共狗任何大佬事！！！
2. 視程度需要，魔鬼不是外國就是港台！！！

係鄰國會屹立不倒擺明企啱邊有人撐啦，如果唔係神早捉咗黎祭旗

希望個主謀無事
整到班強國人溫溫鄧鄧就岩

殺人放火金腰帶

造假貪污升官發財
這是支那傳統

大灣區亞投行一大一路好撚多發展機遇

以後改叫犬灣區

這就是終蟈.jpg！！！

大陸做假疫苗咁大單新聞， 呢個論壇冇咩反應， 真係悲哀

大陸唔做假疫苗先叫大新聞
呢單大陸做假野嘅新聞同你睇香港早晨冇乜分別

呢到有篇野反擊緊個獸爺

好撚正，寫出黎果個人應該係大笑住咁寫

黨要你死 不得不死